「全球微笑指數」香港急跌排尾四 高鐵港珠澳橋拖累？

「笑一笑，世界更美妙」，惟香港神秘顧客服務協會公佈最新2018/19年度「全球微笑指數」結果，香港僅得56分，較去年大跌10分，排名由「尾五」跌至「尾四」。協會指，香港的表現令人失望，估計是因高鐵及港珠澳大橋開通後，暫未為本地零售業帶來太大效益，加上投訴文化加劇，亦令服務業前線人員深受壓力，「有啲客人，甚至係員工，覺得俾人罵，係包埋落份糧度」。

本年度的全球微笑報告在微笑、招呼語和附加推廣方面，共評核近100萬次，涉56個國家，當中30個國家或地區獲排名，其中香港神秘顧客服務協會去年派出逾2,000名神秘顧客，探訪全港40多個行業，評分逾3萬次。結果發現，今年度的全球微笑指數下跌2分，平均分為80分，美國以93分排榜首，冰島及保加利亞以92分緊隨其後。香港亦繼續「揚威國際」，排尾四，得分僅56分，僅較排尾三的澳門高5分。丹麥只得38分排最尾。

調查指，香港今年的得分較去年大跌10分，跌幅達17.8%。而香港與全球平均分的差距，亦進一步擴大；由去年相差16分，擴大至今年相差24分。以香港各行業的得分分析，當中微笑得分最高的為電訊業及酒店業，各得73分；運輸及交通業最低分，只有26分。

神秘顧客服務協會主席黃兆良指，香港本年度的得分大跌，令人失望，估計與去年經濟欠佳有關，顧客「勒緊褲頭」消費、僱主各項成本增加，令前線員工倍添壓力，加上工時長，亦令人「笑少咗」。他又指，原以為高鐵及港珠澳大橋開通後，可帶旺本地零售市場，刺激微笑得分上升，但似乎未見成效。

黃兆良又稱，港人投訴風氣濃厚，加劇前線員工壓力，以近月有食店推行無飲管日為例，便有人為1支飲管，鬧出投訴風波，「但件事係咪真係咁嚴重呢？」他指，笑容和包容是相輔相成，前線員工應多以微笑，化解投訴，客人也不應動輒投訴。「有啲客人，甚至係員工，覺得俾人罵，係包埋落份糧度，我唔認同呢種態度，係好辛苦嘅一件事。」

黃續說，電訊業界的微笑得分一直有進步，是因他們不時舉辦公司聚會，聯誼同事感情，「甚至有啲公司喺夜晚一齊關門，去gathering、燒嘢食咁」，並提供心理培訓等。他說，現時不少服務業只得一個「飯break」，「（前線員工）捱幾個鐘係好困難」，建議僱主每2小時放員工5至10分鐘小休，不影響業務之餘，亦可讓員工放鬆心情，更易展露微笑。

點解唔係最尾

香港都有尾4咁高

表現合符預期，維持「插水」評級

比較想知邊3個排係香港後面

屌我盲咗
自膠

仲有尾4

甚至有啲公司喺夜晚一齊關門，去gathering、燒嘢食咁

你估邊個想去

政府官咪一個笑晒你800 萬人份囉
拎晒料炒一炒樓又搵多過你幾十萬人成世收入

點先可以排到包尾？

打仗囉

尾3 澳門
最尾 丹麥

咁尾2 係邊個
最心想知

加油！差少少又多個第一名

只搵到幾年前排尾幾果個

泡菜

唔明點解丹麥咁低

泡菜
澳門
香港

呢堆完全明白點解

挑，班支那人就算當面屌佢都照黎啦
笑你老母

我覺得第二係台灣
台灣依家經濟都好撚慘
不過台灣唯一有樣野好
就係樓價跌緊
香港DLLM

丹麥包尾

香港都係得56分
36分既丹麥人乜撚野事

點解會跌 港府地鐵呢排咁多笑料

點解丹麥會係最尾

唔夠藍罐曲奇食